# Chinese translations for Ebook Translator Calibre Plugin
# Ebook Translator Calibre Plugin 软件包的简体中文翻译.
# Copyright (C) 2023 THE Ebook Translator Calibre Plugin'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the Ebook Translator Calibre Plugin.
# Automatically generated, 2023.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Ebook Translator Calibre Plugin\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: bookfere@gmail.com\n"
"POT-Creation-Date: 2025-08-22 02:34+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2023-04-17 14:17+0800\n"
"Last-Translator: Automatically generated\n"
"Language-Team: none\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

msgid "Ebook Translator"
msgstr "电子书翻译器"

msgid ""
"A Calibre plugin to translate ebook into a specified language (optionally "
"keeping the original content)."
msgstr "一个可以将电子书翻译成指定语言（原文译文对照）的插件。"

msgid "Extracting ebook content..."
msgstr "提取电子书内容..."

msgid "Failed to extract ebook content"
msgstr "抽取电子书内容失败"

msgid "Filtering ebook content..."
msgstr "过滤电子书内容..."

msgid "Preparing user interface..."
msgstr "准备用户界面..."

msgid "&Start"
msgstr "开始(&S)"

msgid "Input Format"
msgstr "输入格式"

msgid "Output Format"
msgstr "输出格式"

msgid "Source Language"
msgstr "来源语言"

msgid "Target Language"
msgstr "目标语言"

msgid "Encoding"
msgstr "编码"

msgid "Target Directionality"
msgstr "目标文本方向"

msgid "Auto"
msgstr "自动"

msgid "Left to Right"
msgstr "从左到右"

msgid "Right to Left"
msgstr "从右到左"

msgid "Failed to translate {} paragraph(s), Would you like to retry?"
msgstr "{} 个段落翻译失败，是否重试？"

msgid "Translation completed."
msgstr "翻译已完成。"

msgid "There is no content that needs to be translated."
msgstr "没有需要翻译的内容"

msgid "Loading ebook data, please wait..."
msgstr "读取电子书数据中，请稍候..."

msgid "Review"
msgstr "校对"

msgid "Log"
msgstr "日志"

msgid "Errors"
msgstr "错误"

msgid "All"
msgstr "全部"

msgid "Non-aligned"
msgstr "未对齐"

msgid "Translated"
msgstr "已翻译"

msgid "Untranslated"
msgstr "未翻译"

msgid "Original Text"
msgstr "原文文本"

msgid "Original Code"
msgstr "原文代码"

msgid "Translation Text"
msgstr "译文文本"

msgid "keyword for filtering"
msgstr "筛选关键词"

msgid "Reset"
msgstr "重置"

msgid "Total items: {}"
msgstr "全部条目：{}"

msgid "Character count: {}"
msgstr "字符总数：{}"

msgid "Non-aligned items: {}"
msgstr "未对齐条目：{}"

msgid "Delete"
msgstr "删除"

msgid "Batch Translation"
msgstr "批量翻译"

msgid "Beta"
msgstr "测试"

msgid "Translate All"
msgstr "翻译全部"

msgid "Translate Selected"
msgstr "翻译所选"

msgid "Stop"
msgstr "停止"

msgid "Are you sure you want to stop the translation progress?"
msgstr "你确定要停止翻译过程吗？"

msgid "Stopping..."
msgstr "停止中..."

msgid "Cache Status"
msgstr "缓存状态"

msgid "Disabled"
msgstr "已禁用"

msgid "Enabled"
msgstr "已启用"

msgid "Translation Engine"
msgstr "翻译引擎"

msgid "Custom Ebook Title"
msgstr "自定义书名"

msgid "By default, title metadata will be translated."
msgstr "默认情况下书名元数据会被翻译"

msgid "Output Ebook"
msgstr "输出电子书"

msgid "Output"
msgstr "输出"

msgid "The ebook has not been translated yet."
msgstr "该电子书还未完成翻译。"

msgid ""
"The number of lines in some translation units differs between the original "
"text and the translated text. Are you sure you want to output without "
"checking alignment?"
msgstr "某些译文与原文行数不一致。确认不进行检查直接输出吗？"

msgid "No translation yet"
msgstr "尚未翻译"

msgid "&Save"
msgstr "保存(&S)"

msgid "Word Wrap"
msgstr "自动换行"

msgid "Horizontal Split"
msgstr "水平分隔"


msgid "Your changes have been saved."
msgstr "更改已保存。"

msgid "Translation log"
msgstr "翻译日志"

msgid "Error log"
msgstr "错误日志"

msgid "Are you sure you want to translate all {:n} paragraphs?"
msgstr "你确定要翻译所有 {:n} 个段落吗？"

msgid "Are you sure you want to cancel the preparation progress?"
msgstr "你确定中止准备过程吗？"

msgid "Are you sure you want to cancel the translation progress?"
msgstr "你确定要取消翻译过程吗？"

msgid "Title"
msgstr "书名"

msgid "Default"
msgstr "默认"

msgid "Translate"
msgstr "翻译"

msgid "Unknown"
msgstr "未知"

msgid "The specified path does not exist."
msgstr "指定路径不存在。"

msgid "Choose a path to store cache files."
msgstr "选择一个用来存放缓存文件的路径。"

msgid "Move"
msgstr "移动"

msgid "Reveal"
msgstr "打开"

msgid "Cache Path"
msgstr "缓存路径"

msgid "Clear All"
msgstr "全部清除"

msgid ""
"All cache(s) will be moved to the default path. Are you sure to proceed?"
msgstr "所有缓存将会被移至默认路径。是否继续？"

msgid "All cache(s) will be moved to the new path. Are you sure to proceed?"
msgstr "所有缓存将会被移至新设路径。是否继续？"

msgid "Please choose an empty folder."
msgstr "请选择一个空文件夹。"

msgid "Are you sure you want to clear all caches?"
msgstr "你确定要清除所有缓存吗？"

msgid "No cache exists."
msgstr "缓存不存在。"

msgid "Total: {}"
msgstr "总计：{}"

msgid "Are you sure you want to delete the selected cache(s)?"
msgstr "你确定想要删除所选缓存吗？"

msgid "Engine"
msgstr "引擎"

msgid "Language"
msgstr "语言"

msgid "Merge Length"
msgstr "合并长度"

msgid "Filename"
msgstr "文件名"

msgid "Last Modification Time"
msgstr "最后修改时间"

msgid "Size (MB)"
msgstr "大小（MB）"

msgid "processing..."
msgstr "处理中..."

msgid "checking..."
msgstr "检查中..."

msgid "canceling..."
msgstr "取消中..."

msgid "applying..."
msgstr "应用中..."

msgid "ChatGPT Batch Translation"
msgstr "ChatGPT 批量翻译"

msgid "Create a new batch translation"
msgstr "创建一个新的批量翻译"

msgid ""
"All original content must be uploaded to OpenAI for batch translation, and "
"you will need to wait up to 24 hours to continue the translation process.<a "
"href=\"https://cookbook.openai.com/examples/batch_processing\">more details</"
"a>"
msgstr ""
"所有原文内容必须上传到 OpenAI 以进行批量翻译，你将需要等待最多 24 小时才能继"
"续翻译过程。<a href=\"https://cookbook.openai.com/examples/"
"batch_processing\">更多细节</a>"

msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

msgid "Cancel Batch Translation"
msgstr "取消批量翻译"

msgid "Apply"
msgstr "应用"

msgid "Are you sure you want to cancel the batch translation?"
msgstr "确定要取消批量翻译吗？"

msgid "Batch translation details"
msgstr "批量翻译详情"

msgid "Status"
msgstr "状态"

msgid "Detail"
msgstr "详情"

msgid "Translating..."
msgstr "翻译中……"

msgid "Test Translation Engine"
msgstr "测试翻译引擎"

msgid "Usage: checking..."
msgstr "用量：检查中……"

msgid "Usage: {}"
msgstr "用量：{}"

msgid "Custom Translation Engine"
msgstr "自定义翻译引擎"

msgid "Add"
msgstr "添加"

msgid "Clear"
msgstr "清除"

msgid "Restore"
msgstr "重置"

msgid "Verify"
msgstr "验证"

msgid "Valid engine data format."
msgstr "有效的引擎数据格式。"

msgid "The engine name is already in use."
msgstr "引擎名称已使用。"

msgid "The setting has been saved."
msgstr "设置已保存。"

msgid "Feedback"
msgstr "反馈"

msgid "Donate"
msgstr "捐助"

msgid "Ebook Specific"
msgstr "自动选择"

msgid "Failed translation"
msgstr "翻译失败"

msgid "Not selected"
msgstr "未选中"

msgid "Auto detect"
msgstr "自动探测"

msgid "Choose a translation mode for clicking the icon button."
msgstr "为图标按钮选择一个默认模式"

msgid "Advanced Mode"
msgstr "高级模式"

msgid ""
"This mode provides additional options for the translation process, allowing "
"for more control and customization."
msgstr "此模式为翻译过程提供了额外选项，允许更多的控制和自定义。"

msgid "Choose"
msgstr "选择"

msgid "Batch Mode"
msgstr "批量模式"

msgid ""
"This mode allows users to translate multiple ebooks at once, streamlining "
"the translation process and saving time."
msgstr "此模式允许用户一次性翻译多本电子书，提升翻译效率节省时间。"

msgid "Original"
msgstr "原文"

msgid ""
"The number of lines differs between the original text and the translated "
"text."
msgstr "原文和译文的行数不一致。"

msgid "Select the whole chapter"
msgstr "选择所在章节"

msgid "Select similar paragraphs: {}=\"{}\""
msgstr "选择相似段落：{}=\"{}\""

msgid "Retain at least one row."
msgstr "至少保留一行。"

msgid "Can not parse returned response. Raw data: {}"
msgstr "无法解析返回的响应。原始数据：{}"

msgid "Invalid event type received: {}"
msgstr "接收到无效的事件类型：{}"

msgid "Error received: {}"
msgstr "接收到错误：{}"

msgid "Baidu"
msgstr "百度"

msgid "API Keys"
msgstr "API密钥"

msgid "A correct key format \"{}\" is required."
msgstr "必须填写正确的密钥格式 \"{}\"。"

msgid "Engine data must be in valid JSON format."
msgstr "引擎数据必须是有效的的 JSON 格式。"

msgid "Invalid engine data."
msgstr "无效的引擎数据。"

msgid "Engine name is required."
msgstr "API 密钥是必填项。"

msgid "Engine name must be different from builtin engine name."
msgstr "引擎名称不能与内置的引擎名称相同。"

msgid "Language codes are required."
msgstr "语言代码是必填项。"

msgid "Source and target must be added in pair."
msgstr "来源语言和目标语言必须同时添加。"

msgid "Request information is required."
msgstr "请求信息是必填项。"

msgid "API URL is required."
msgstr "API 网址是必填项。"

msgid "Placeholder <text> is required."
msgstr "占位符 <text> 必须保留。"

msgid "Request headers must be an JSON object."
msgstr "请求标头必须是一个 JSON 对象。"

msgid "A appropriate Content-Type in headers is required."
msgstr "合适的 Contenty-Type 标头信息是必填项。"

msgid "Expression to parse response is required."
msgstr "用来解析响应的表达式是必填项。"

msgid "Response was parsed incorrectly."
msgstr "响应没有正确解析。"

msgid "{} total, {} used, {} left"
msgstr "总计 {}，已用 {}，剩余 {}"

msgid ""
"This plugin uses Application Default Credentials (ADC) in your local "
"environment to access your Google Translate service. To set up the ADC, "
"follow these steps:\n"
"1. Install the gcloud CLI by checking out its instructions {}.\n"
"2. Run the command: gcloud auth application-default login.\n"
"3. Sign in to your Google account and grant needed privileges."
msgstr ""
"本插件使用你本机环境中的 Application Default Credentials (ADC) 来访问你的 "
"Google Translate 服务。请参照以下步骤设置 ADC：\n"
"1、参考 gcloud CLI 安装指南安装 gcloud {}。\n"
"2、运行命令：gcloud auth application-default login。\n"
"3、登录你的 Google 账号并准许必要的权限。"

msgid "Cannot run the command \"{}\"."
msgstr "无法运行命令 \"{}\"。"

msgid "Cannot find the command \"{}\"."
msgstr "找不到命令 \"{}\"。"

msgid "Failed get APP key due to an invalid Token."
msgstr "因错误的令牌导致 APP 密钥获取失败。"

msgid "Failed get APP key due to and invalid Base64 URL."
msgstr "因错误的 Base64 URL 导致 APP 密钥获取失败。"

msgid "Youdao"
msgstr "有道"

msgid "Start to convert ebook format..."
msgstr "开始转换电子书格式……"

msgid "Outputting ebook file..."
msgstr "正在输出电子书文件……"

msgid "Starting to output subtitles file..."
msgstr "开始输出字幕文件……"

msgid "The translation of the subtitles file was completed."
msgstr "字幕文件已翻译完成。"

msgid "Starting to output PGN file..."
msgstr "开始输出 PGN 文件……"

msgid "The translation of the PGN file was completed."
msgstr "PGN 文件翻译完毕。"

msgid "[{} > {}] Translating \"{}\""
msgstr "[{} > {}] 翻译 \"{}\""

msgid "Translation job failed"
msgstr "翻译失败"

msgid "completed"
msgstr "已结束"

msgid "Ebook Translation Log"
msgstr "电子书翻译日志"

msgid "Translation Completed"
msgstr "翻译已完成"

msgid "The translation of \"{}\" was completed. Do you want to open the book?"
msgstr "\"{}\"的翻译已完成。是否想要立即阅读这本电子书？"

msgid "Translation canceled."
msgstr "翻译已取消。"

msgid "Failed to retrieve data from translate engine API."
msgstr "无法从翻译引擎API获取数据。"

msgid "Original: {}"
msgstr "原文：{}"

msgid "Status: Failed {} times / Sleeping for {} seconds"
msgstr "状态：失败 {} 次 / 等待 {} 秒"

msgid "Error: {}"
msgstr "错误信息：{}"

msgid "Row: {}"
msgstr "行号：{}"

msgid "Translating: {}/{}"
msgstr "翻译：{}/{}"

msgid "Translation: {}"
msgstr "译文：{}"

msgid "Translation (Cached): {}"
msgstr "译文（缓存）：{}"

msgid "Start to translate ebook content"
msgstr "开始翻译电子书内容"

msgid "Item count: {}"
msgstr "条目总数：{}"

msgid "There is no content need to translate."
msgstr "没有需要翻译的内容。"

msgid "Translation failed."
msgstr "翻译已失败。"

msgid "Time consuming: {} minutes"
msgstr "耗时：{} 分钟"

msgid "General"
msgstr "通用"

msgid "Content"
msgstr "内容"

msgid "Preferred Mode"
msgstr "偏好模式"

msgid "Output Path"
msgstr "输出路径"

msgid "Library"
msgstr "书库"

msgid "Path"
msgstr "路径"

msgid "Choose a path to store translated book(s)"
msgstr "选择一个路径用来存放翻译后的电子书"

msgid "Preferred Format"
msgstr "偏好格式"

msgid "(Beta)"
msgstr "(测试版）"

msgid "Merge to Translate"
msgstr "合并翻译"

msgid "Enable"
msgstr "开启"

msgid "The number of characters to translate at once."
msgstr "单次要翻译的字符数量"

msgid "Network Proxy"
msgstr "网络代理"

msgid "Host"
msgstr "主机"

msgid "Port"
msgstr "端口"

msgid "Test"
msgstr "测试"

msgid "Cache"
msgstr "缓存"

msgid "Manage"
msgstr "管理"

msgid "Job Log"
msgstr "任务日志"

msgid "Show translation"
msgstr "显示译文"

msgid "Notification"
msgstr "通知"

msgid "Search Paths"
msgstr "搜索路径"

msgid "The plugin will search for external programs via these paths."
msgstr "本插件将会通过以下路径搜索外部程序。"

msgid "Custom"
msgstr "自定义"

msgid "Usage Tip"
msgstr "使用提示"

msgid "Tip: "
msgstr "提示："

msgid "API keys will auto-switch if the previous one is unavailable."
msgstr "API 密钥将会自动切换如果上一个不可用。"

msgid "Preferred Language"
msgstr "偏好语言"

msgid "HTTP Request"
msgstr "HTTP 请求"

msgid "Concurrency limit"
msgstr "并发限制"

msgid "Interval (seconds)"
msgstr "时间间隔（秒）"

msgid "Attempt times"
msgstr "重试次数"

msgid "Timeout (seconds)"
msgstr "超时（秒）"

msgid "Abort Translation"
msgstr "中止翻译"

msgid "Max errors"
msgstr "最大错误数"

msgid "The number of consecutive errors to abort translation."
msgstr "超过连续错误次数中止翻译。"

msgid "Fine-tuning"
msgstr "功能微调"

msgid "Prompt"
msgstr "提示词"

msgid "Endpoint"
msgstr "端点"

msgid "A model name"
msgstr "模型名称"

msgid "Model"
msgstr "模型"

msgid "Sampling"
msgstr "采样"

msgid "Enable streaming response"
msgstr "启用流式响应"

msgid "Stream"
msgstr "文本流"

msgid "Fetching..."
msgstr "获取中..."

msgid "You need to provide an API key to proceed."
msgstr "你需要提供一个 API 密钥才能获取。"

msgid "Can't fetch model list"
msgstr "无法获取模型列表"

msgid "Can't fetch model list, please check and try again."
msgstr "无法获取模型列表，请检查后重试。"

msgid "The model depends on your Azure project."
msgstr "模型取决于你的 Azure 项目。"

msgid "Below original"
msgstr "原文下方"

msgid "Above original"
msgstr "原文上方"

msgid "Right to original"
msgstr "原文右边"

msgid "Left to original"
msgstr "原文左边"

msgid "With no original"
msgstr "仅保留译文"

msgid "Translation"
msgstr "译文"

msgid "Column Gap"
msgstr "栏间距"

msgid "Percentage"
msgstr "百分比"

msgid "Space count"
msgstr "空格数"

msgid "Translation Position"
msgstr "译文位置"

msgid "Original Text Color"
msgstr "原文颜色"

msgid "e.g.,"
msgstr "如"

msgid "Translation Text Color"
msgstr "译文颜色"

msgid "Translation Glossary"
msgstr "翻译词汇表"

msgid "Choose a glossary file"
msgstr "选择一个词汇表文件"

msgid "Priority Element"
msgstr "首选元素"

msgid "CSS selectors for priority elements. One rule per line:"
msgstr "首选元素 CSS 选择器。一行一条规则："

msgid "Stop further extraction once elements match these rules."
msgstr "一旦某元素匹配这些规则停止进一步抽取。"

msgid "Ignore Element"
msgstr "忽略元素"

msgid "CSS selectors to exclude elements. One rule per line:"
msgstr "用来排除元素的 CSS 选择器。一行一条规则："

msgid "Do not translate elements that matches these rules."
msgstr "不要翻译匹配这些规则的元素。"

msgid "Ignore Paragraph"
msgstr "忽略段落"

msgid "Scope"
msgstr "范围"

msgid "Text only"
msgstr "仅文本"

msgid "HTML element"
msgstr "HTML元素"

msgid "Mode"
msgstr "模式"

msgid "Normal"
msgstr "普通"

msgid "Normal (case-sensitive)"
msgstr "普通（区分大小写）"

msgid "Regular Expression"
msgstr "正则表达式"

msgid "Do not translate extracted elements that contain these rules."
msgstr "不要翻译已抽取元素中包含这些关键词的元素。"

msgid "Exclude paragraph by keyword. One keyword per line:"
msgstr "排除带指定关键词的段落。一行一条关键词："

msgid "Exclude paragraph by case-sensitive keyword. One keyword per line:"
msgstr "排除带指定关键词的段落（区分字母大小写）。一行一条关键词："

msgid "Exclude paragraph by regular expression pattern. One pattern per line:"
msgstr "排除匹配正则表达式规则的段落。一行一条规则："

msgid "Reserve Element"
msgstr "保留元素"

msgid "CSS selectors to reserve elements. One rule per line:"
msgstr "用来保留元素的 CSS 选择器。一行一条规则："

msgid "Keep elements that match these rules for extraction."
msgstr "保留已抽取元素中匹配这些规则的元素。"

msgid "Ebook Metadata"
msgstr "电子书元数据"

msgid "Translate all of the metadata information"
msgstr "翻译所有源数据信息"

msgid "Append target language to title metadata"
msgstr "将目标语言附加到书名元数据中"

msgid "Set target language code to language metadata"
msgstr "将语言元数据设置为目标语言代码"

msgid "Subjects of ebook (one subject per line)"
msgstr "电子书主题（每行一个主题）"

msgid "Metadata Translation"
msgstr "翻译元数据"

msgid "Language Mark"
msgstr "语言标记"

msgid "Language Code"
msgstr "语言代码"

msgid "Append Subjects"
msgstr "附加主题"

msgid "Proxy host or port is incorrect."
msgstr "代理的主机或端口填写有误。"

msgid "The proxy is available."
msgstr "网络代理可用。"

msgid "The proxy is not available."
msgstr "网络代理不可用。"

msgid "the prompt must include {}."
msgstr "提示词必须包含 {}。"

msgid "Invalid color value."
msgstr "无效的颜色值。"

msgid "The specified glossary file does not exist."
msgstr "指定的词汇表文件不存在。"

msgid "{} is not a valid CSS selector."
msgstr "{} 不是一个有效的 CSS 选择器。"

msgid "{} is not a valid regular expression."
msgstr "{} 不是有效的正则表达式。"

msgid "Translate Book"
msgstr "翻译书籍"

msgid "Translate Ebook Content"
msgstr "翻译电子书内容"

msgid "Setting"
msgstr "设置"

msgid "About"
msgstr "关于"

msgid "Please choose a book."
msgstr "请选择一本书。"

msgid "Please choose at least one book."
msgstr "必须选择至少一本电子书。"

msgid "Cannot change setting while book(s) are under translation."
msgstr "无法在进行翻译时更改设置。"

msgid "Cannot manage cache while book(s) are under translation."
msgstr "无法在进行翻译时管理缓存。"

msgid "Cache Manager"
msgstr "缓存管理器"

msgid "Choose Translation Mode"
msgstr "选择翻译模式"

#~ msgid "HTTP Proxy"
#~ msgstr "HTTP 代理"
